【雙學判囚】家屬分別探望三子 羅冠聰籲支持者參加周日遊行

【19:04更新】岑敖暉則指為羅冠聰帶來內衣褲、濕紙巾、紙筆及書本等日用品，他形容羅在收押所內表現從容和堅強，對方最關心是支持者的感受，亦呼籲支持者參加周日的「和理非」遊行
【16:25更新】羅冠聰母親及周永康父親等人分別探望完兩人後，離開荔枝角收押所
【16:15更新】香港眾志常委林淳軒指黃之鋒氣息精神不錯
【15:30】黃之鋒母親已離開壁屋

雙學三子黃之鋒、羅冠聰及周永康，被裁定非法集結及煽惑他人非法集結罪成，上訴庭昨頒下判決，三子即時收監。其中周永康及羅冠聰被判入荔枝角收押所。今午約2時，學聯前副秘書長岑敖暉、周永康父親、羅冠聰母親及其女友一起到荔枝角收押所，分別探訪二人。黃之鋒因未滿21歲，暫囚西貢壁屋懲教所，黃母亦於2時許，與香港眾志常委林淳軒等人到壁屋探望黃之鋒。

林淳軒探望黃之鋒後表示，黃的精神氣息不錯，正嘗試適應懲教所的生活，「佢冇大壓力，亦冇焦慮，只係提醒我哋記得堅持，繼續努力。」今日他帶來黃之鋒希望閱讀的書籍，包括許知遠的《抗爭者》、一套三本的百年民主系列。林指無論是黃之鋒、周永康及羅冠聰，即使在囚仍會繼續增進自己，預備好自己，「出番嚟繼續推動民主運動」。

至下午約4時，岑敖暉、周永康父親、羅冠聰母親及其女友離開荔枝角收押所。羅母引述探望期間，兒子着她好好保重身體。問及是否支持兒子今次的決定，羅母形容兒子「佢唔係自私自利，佢都係咗為咗香港，下一代嘅年輕人」，又對在場一眾記者表示：「你哋都要支持！」

岑敖暉則指為羅冠聰帶來內衣褲、濕紙巾、紙筆及書本等日用品，他形容羅在收押所內表現從容和堅強，對方最關心是支持者的感受，亦呼籲支持者參加周日的「和理非」遊行。岑批評律政司司長袁國強政治打壓，直指：「不幸嘅係特區政府對唔同反對聲音嘅人士，都想收入監牢」，又寄語港人：「我好親身感受到阿聰(羅冠聰)佢自己面對嘅狀態同從容，就係畀我哋最好嘅強心針！」

據知羅冠聰與反新界東北案入獄的社民連副主席黃浩銘同一囚室，岑敖暉指羅冠聰的刑期將於明年1月25日屆滿，現時正研究提出上訴。

星期日 3點 修頓球場

去硬

今次唔去，遲下坐監嘅分分鐘係自己

今次唔去下次就係你坐監啦，啦，啦